# Hibernate

* ORM-фреймворк (Object Relational Mapping) - отображение ООП-отношений в реляционные.
* Почему мы хотим работать через ORM - удобно работать с классами и не зависеть от конкретной СУБД.
* `persistence context` - область памяти, в которой находятся сущности-модели `hibernate`. Хранит ссылки на объекты.
* `fetch type` - тип загрузки подсущностей (`subentities`) - EAGER и `LAZY` (по умолчанию).

## Эксперименты c hibernate

### Сохранение сущностей

1. Создать курсы, создать уроки, положить курс к урокам, сохранить только уроки - в базе имеет только уроки без курсов.
2. Создать уроки, создать курсы, положить в курсы уроки, сохранить только курсы - сохранились только курсы
3. Создать уроки, сохранить уроки, создать курсы, положить в курсы уроки, сохранить курсы - сохранились и уроки и курсы, но не связи между ними
4. Создать курсы, сохранить курсы, создать уроки, положить в уроки курсы, сохранить уроки - все заработало, как надо
5. Создать уроки, сохранить уроки, создать курсы, положить в курсы уроки, сохранить курсы (в рамках транзакции) - все заработало, как надо

### Получение подсущностей

1) Ничего не указываем (по умолчанию, `fetchType - lazy`, `fetchMode = select`) - на каждую сущность отдельный select для получения 
подсущностей в момент, когда они требуются
2) Указываем lazy=false - на каждую сущность дополнительный запрос select на подсущности сразу при загрузке основной сущности.
3) Указываем `lazy=false`, `fetch=join` - сразу происходит `join`-запрос на получение всей информации
4) Указываем `lazy=true`, `fetch=join` - lazy-игнорируется, работает аналогично `3`
5) Указываем `lazy=true`, `fetch=subselect` - игнорируется `subselect`, работает аналогично `1`
